{"id":"o33","orderID":"o0033","name":"Grammle-O33","slug":"addblocker-oder-adblocker","aliases":["o33","aa5665f9d5f97f6dbc74cb1c34369433"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie","bedeutung"],"wrong":"Addblocker","correct":"Adblocker","wrongex":"Bitte schalten Sie Ihren **Addblocker** aus, um duden.de zu sehen!","correctex":"Bitte schalten Sie Ihren **Adblocker** aus, um duden.de zu sehen!","status":2022,"alt":["Werbeblocker","Trackingblocker","Inhaltsblocker","Contentblocker","Anti-Tracking-Addon"],"confusion":["🇬🇧 Englisch: „to add sth.“ (etwas hinzufügen)"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Adblocker#rechtschreibung"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Werbeblocker"}],"wrongs":["\\b(A|a)(ddblocker|DDBLOCKER)(s|S)?\\b"],"explanation":"Der „Adblocker“ hat nichts mit dem Hinzufügen („to add“) zu tun, sondern bezieht sich auf „ad“, kurz für „advertisement“ – zu Deutsch „Werbung“.","uid":"aa5665f9d5f97f6dbc74cb1c34369433","type":"regeln"}
